\chapter{PENUTUP}
\paragraph{}
\par Dari penelitian yang telah dilakukan menunjukkan bahwa pemilihan rekomendasi tema berdasarkan preferensi pengguna dengan menggunakan metode \textit{collaborative filtering} untuk menghasilkan rekomendasi. Namun pada penelitian ini, data \textit{rating} yang digunakan adalah 1-5.